# Пособие по верстке Flexites #

## Описание разделов ##
* css - Файлы стилей (CSS, LESS, SASS, whatever...)
    * fonts_base64 - шрифты WOFF, закодированные в Base64 для добавления на сайт. При сохрании данных о шрифте в LocalStorage можно добиться ускорения загрузки страницы в браузере

## Соглашение по именованию классов: ##
* Стурктура css делается по методологии БЭМ (почти): есть блок, элемент блока и модификатор.
* Еще в структуре присутствует элемент называемый стейт. Элемент описывает краткосрочное переходное состояние блока, например загрузку данных или период анимации.
* Классы именуются в нотации близкой к нотации Aviasales - [ Архитектура верстки ](https://speakerdeck.com/fliptheweb/poghovorim-o-vierstkie-arkhitiektura), [Слайды](https://www.youtube.com/watch?v=Updm5lqdhN8&feature=youtu.be)
	1. *.block* - описание блока.
	2. *.block\_\_item* - элемент блока. Элемент отделяется от именования блока двойным подчеркиванием __
	3. *.block\_\_item.m--wide* - модификатор блока. Является отдельным классом, но всегда используется в связке с блоком. начинается с префикса *.m--* (начинать просто с *.\-\-* нельзя, т.к. не работает в IE)
	4. *.block\_\_item.is-loading* - стейт блока. Особых рекомендаций к именованию нет, но пока считаем, что начинается с префикса *.is-* (Возможно использование префикса *.has-* для тех случаев, когда is противоворечит правилм английского языка)
	5. Для связи элементов c js рекомендуется использовать при верстке отдельные классы с именованием *.js-*, например *.js-article*

## Общие рекомендации: ##
1.  По возможности не использовать отдельные классы для придания свойств блокам, например .clearfix или .ov или .min-width. Хорошей практикой считается примешивать эти классы к нужным блокам.

    **Плохо**:

        <div class="block clearfix"></div>

    **Хорошо**:

        <div class="block"></div>

    **Less**:

        .block{
          .clearfix;
          ...
        }

2.  Избегать использования каскада селекторов.

	**Плохо**:

    	.block .block__item .inner{}

	**Хорошо**:

   		.block{}
		.block__item{}
		.block__inner{}

3.  Избегать использования названий тегов в Css

    **Плохо:**

    	.block ul li a {}

    **Хорошо:**

	    .block{}
	    .block__list{}
	    .block__list-item{}
	    .block__link{}

## Структура главного файла less структуры: ##
* Инклуды. В этой части подключаются внешние css файлы, которые не являются less (сброс, стили плагинов в т.п.)

```
#!css

@import (inline) "inc/reset.css";
```

* Примеси. В этой части подключаются все файлы, которые содержат общие примеси для все проекта (lesshat.less и т.п.)

```
#!css

@import "mixins/lesshat.less"; // Необходима проверка, чтобы в проекте была последняя версия lesshat

```

* Общие файлы. Тут стандартно до трех файлов:
    1. *vars.less* — общие переменные less (опционально, файл можно положить в примеси)
    2. *text.less* — описание текстовых стилей.
    3. *layout.less* — описание стилей для блоков составляющих основной макет (шапку, центральную часть и т.п.)

```
#!css

@import "vars.less";
@import "text.less";
@import "layout.less";
```

* Модули. В этом разделе содержатся модули верстки - функциональные части разметки. Файл в этой части назвается по имени блока, который описывает. Например, *article.less* - содержит описание блоков с названием классов *.article*, *news.less* - блоки с названием классов *.news*

```
#!css

@import "modules/example.less";
```

## Структура главного файла postcss структуры: ##
PostCSS работает с обычными css файлами, так что основное отличие LESS от PostCSS заключается в том, какие именно файлы подключаются в главном файле.
Синтаксис и возможности PostCSS регулируется набором плагинов, которые обрабатывают файлы. Чаще всего плагины предлагают синтаксис отличный от LESS. Синтаксис похож на синтаксис SASS (а где-то он является простой калькой с SCSS). Это нужно учитывать при переходе с LESS/SASS на PostCSS.

Структура PostCSS в общем не сильно отличает от LESS структуры:
```
#!css

/*  Инклуды  */
@import "includes/reset.css";

/*  Примеси  */
@import "mixins/helpers.css";

/*  Общие файлы  */
@import "vars.css";
@import "common.css";
@import "text.css";
@import "layout.css";

/*  Модули  */
@import "modules/form.css";
@import "modules/example.css";
```

## Команда репозитория ##

* Компания «Флексайтс»
    * Акулов Андрей
    * Жуков Никита
    * Адеев Александр
    * Сухоносов Андрей
